反對同性婚姻合法既你入一入黎

為反而反 淨係識講好憎死基佬
死基佬好嘔心 死基佬必須死
屌你老母連登仔係咪古代人黎？？？
究竟明唔明白一個民主既國家要保障到少數人的權利其實係好重要
可唔可以審視清楚你既論點？你反對只係因為你係多數主流既人 所以得主流先叫正常？同性就係違反自然定律？
有人話：老基佬好嘔心 睇到真係好唔舒服 好核突
你會咁諗因爲你思想非常狹隘 而只用嘔心而反對佢地既戀愛自由反映你只係非理性將自己情感格硬套落 證明你係一個冇腦冇獨立思考能力既人而唔識得係人地角度思考問題既人
連登仔最興既邏輯謬誤就係：
你係xxx，所以必須死

係你係xxx既前提下唔理任何理據事實考慮 就得出要人死既結論
其實係咪純粹骨子裡既歧視仲以為自己好理智？
點解西方國家咁民主先進？因為佢地社會更可以容納多元文化既社會呀 更識得思考自由同權利既問題呀
你班撚樣 繼續為反而反 繼續鳩坐係到以‘正常人’同‘主流’做你地既道德標準 建構你地冇同性戀既理想世界啦

chind 登同共產黨, 本質上係冇乜分別

我覺得佢地既思想同古代人冇分別 仲學乜人講民主

唔洗民主前民主後啦
民主咪投票決定囉
你一票我一票
你理撚得我點諗

Agger 天生gay不是罪
利申 直

其實已經愈來愈多LGBT
身邊嘅朋友10個入面起碼有3個係LGBT
我自己都係BI
LGBT係不久嘅將來將會由極少數變成第二主流
到時啲人對LGBT認識多咗會容易接受啲
而家只不過係因為大家對我地認識唔夠多所以有誤解
我地應該等佢地理解咗我地先叫人接受我地
如果樓主真係因為啲連登仔講少少嘢就唔開心要發脾氣
我覺得好無謂 因為連登仔嘅意見只係連登仔嘅意見
連登仔又唔係全世界
而且每個人對LGBT嘅感受同睇法唔一樣都好正常啦

利申直
只係好難理解連登仔既邏輯
下下唔鐘意就叫人去死
而我覺得呢種煽動確實有佢既影響力係到
講講下大家都覺得基佬好嘔心所以要反同
但點解唔思考下個「老基佬好嘔心」既論點係邊？

sor我真係睇唔到政府有咩理由要整個制度出黎比同性戀者登記，唔比佢地分開然後又比褔利佢地。

你話d直既仆兩野就會必個b出黎所以先要制度規範d撫養權，贍養費果d姐。基佬呢？

識唔少個d結拜兄弟呀，契媽契女呀咪同d基既一樣係一齊生活，互相照顧，係差在無仆野，又唔見d大愛撚話幫佢地整個制度出黎登記，唔比佢地“離分”？

係咪香港地有仆野就有獎，可以拎福利，上公屋？ 如果係咁點解你地又要歧視d無得仆野既毒撚？

利伸：利理討論政策

你篇嘢好難睇 睇唔明你講乜

Btw樓主我都明你點諗 但接受LGBT同同意同性婚姻合法化又係兩回事 下次標題可以寫好啲

即係婚制係一個制度，制度有佢合理既政策目的。而婚制好大既目的係保護兒童，包括出左世，未出世，同有機會出世既

同性戀關係一如好多其他人際關係，如朋友，結義等，都係同婚制唔相干。

其實婚姻制度真係為咗保障兒童 我冇呢方面嘅研究 不過我覺得如果婚姻真係為咗保障兒童嘅話咁係咪應該生咗仔嘅唔准離婚 不育嘅同同性戀一樣唔准結婚

如果我邏輯有誤請指正 留名學嘢

婚姻可以話係家庭既基礎 但另一方面都係心理 生理 財富既結合
婚姻既本質就係雙方特定既社會盟約
你唔可以一概而論婚姻就只係為左生仔 為左性需求
由你既邏輯 係咪冇生育能力冇性能力既異性戀人士都唔洗結婚？政府冇理由要比佢地登記？
順帶一提變性人係香港都係婚姻合法架 都係LGBT入面所講既 ‘T’ 佢同樣冇生育能力 點解仲要比佢地結婚？
因為人權法入面寫得好清楚婚姻係人既基本自由基本權利不分性別

你睇有關婚姻既條文，好大部分都係講兒童。婚制唔純係為兒童，但好碼係一個好重要既目的。我地既文化都有咁既理解，例如一d本來唔諗結婚既人意外懷孕，佢地通常都會有好大推力去結婚

至於不育同唔生仔既問題，係常有人問既。但從制定政策既角度諗就好易明

第一，如果婚制真係要保護兒童，預防單親，棄養呢d情況，咁佢要做既係成為一個安全網。對象係所有“有機會”/有潛能”生仔既人際組合，即係男，同女。

第二，無可能有一個制度可以single out所有最終會生仔既人。無可能規定人註冊前驗身或者簽紙會生仔。咁做既話註冊既人一定少好多，令走入呢安全網既人大大減少，政策失效。

第三，離婚既安排係要平衡各方權益，包括小朋友同家長。但婚制必定會對離婚有唔同限制同安排，例如要兩年，贍養費等

我天生恐同，你歧視我

Sor小弟不才 有d 1999
但出文既動機係因為見d人睇完台灣公投既結果既反應
所以就用左呢個標題
主意想針對反同人士非理性既觀點
而我唔明白明明成個議題係講LGBT 但大家一味針對「基佬」？就係因為佢地嘔心d？

你講基本法既話，法院講得好清楚基本法係講一男一女既婚姻，even聯合國人權法庭都咁講。

W案係話政府係輸政策唔一致，比身份證但係入境處又唔認。

再講，法庭本來就唔應該潛越去決定政策事宜，因為佢地唔識（終院自己講）。你睇下新移民果幾單案？

撇除兒童子女因素婚姻仲包括：
財產（如共同財產、稅務、繼承、遺產稅等）、社會（如醫療保險、探視、代做醫療決定、代行權利、移民等）既問題

家庭因素固然有佢既重要性，但同樣你唔可以單單由兒童既角度出發去審視婚姻既本質

同性戀是精神病

應該要為佢地整埋男同性戀公廁 女同性戀公廁 男/女跨性別者公廁 變性人公廁等等
最平等最公平

我無話係本質，但係好重要同特殊既目的

你講果d財產咩咩咩果d好多其他人際關係都有咁既需要同特質。亦有唔同既法律工具去處理，例如遺囑，持久授權書

但婚制有關兒童個部分仲有咩其他制度同政策去做？

左膠誤國
婚姻制度係保護雙方，等d 人可以放心生仔 所有婚姻帶黎既福利都係為左鼓勵生育
你搞基結咩撚野婚

咁你班友自己搞一壇野出黎，唔好用婚姻呢個terms囉，因為婚姻本質就包埋兒童福利

支持同性戀婚姻合法，但唔贊成短期下合法化。
主要原因係香港（特別廢老嗰班）比較西方接受程度唔高，舊有思想甚至會抵制呢個諗法。所以文化同教育要經過改變先做到合法呢個地步。

我咁講係因為我有個喺傳統家庭長大嘅gay frd，老豆係重會帶啲仔女去相睇、會想兒孫滿堂。有次佢同我講如果出櫃會家破人亡。

不過我都見過有再後生少少嘅父母係比較接受，特別係les嘅接受度大啲。

所以預計10-20年內合法化係必然，但如果想加快進程就要做好多功夫。